【港版國安法】英國內政大臣倡持BNO可留英逾半年 配偶及未成年子女可申入籍

英國早前表明，中方一旦落實強推港版國安法，便會修改對英國國民（海外）護照（BNO）的入境安排。英國內政大臣彭黛玲（Priti Patel）在上周五致函首相，建議向BNO持有人及其受養人提供一條明確的入籍途徑。彭黛玲指出，基於推出上述計劃需要一段時間，因此在過渡期間，她作為內政大臣將修改對邊境官員的指示，容許BNO持有人在英國逗留超過6個月。

彭黛玲在信中表示，新的BNO入籍途徑，將加強BNO持有人及其受養人進入英國和居留的權利，並在定居五年之後有權申請加入英籍，其間BNO持有人及其受養人可以工作及讀書，但他們如果在入籍前觸犯刑事法例便會被驅逐出境。申請人須自行支付簽證及申請入籍的費用，同時也要繳交健康稅（Immigration Health Surcharge）。

彭黛玲指出，申請資格會以慷慨為原則，不會設申請人數上限，BNO持有人的配偶及18歲以下兒童皆可申請，同時會確保申請過程簡單、透明及友善。不過，彭黛玲表明，沒有BNO的港人將不能以此途徑申請入籍。雖然彭黛玲表明新計劃會以慷慨原則推行，但在1997年至2002年在香港出生的一群，因為已屆成年，即使父母有BNO也未必可受惠。

另外，彭黛玲又提到，根據現時的做法，如果BNO持有人入境時，表明有意在英國逗留多於6個月，將會被拒入境。但由於現時中方正打算強推港版國安法，基於這個原因，一旦中方落實立法，彭黛玲作為內政大臣將修改對邊境官員的指示，容許官員行使酌情權，即使BNO持有人表明有意在英國逗留多於6個月，仍會准許他們入境，但期間他們將不准工作或領取福利。

英國首相約翰遜早前表示，現時約35萬港人持有BNO，修例後受惠人數可達250萬人。英國外相藍韜文（Dominic Raab）月初亦表示，已在情報共享網絡「五眼聯盟」（Five Eyes）提出，一旦香港因為「港版國安法」出現逃亡潮，「五眼聯盟」五個成員國會「共同分擔」接收港人。

咪再開post啦

樓主 97-02點走啊

97-02 果班最勇武反而冇得走

79-97 出世個啲當年都未成年
比多次機會嚟